鏡頭都有解像度？

如題

即係話上一代既鏡用在高像素機例如5Dsr D850上面，會因為相機解像素太大，而鏡頭畫質應付唔到咁高像素，令成象發揮唔到部機應有畫質？

睇成像
成像夠好光學折損少
變相解像咪高囉

但一般黎講普通定焦就可以發揮到高解像
再靚既定焦只不過係解決色散同散景

我無其他高像素機，用D850講
Nikkor 85 1.4G 唔得，散
Nikkor 85 1.8G反而好啲 但都重爭啲

Sigma同Tamron果兩枝85反而好得

鏡頭成像唔會係完美既一點
而係一個圈
每個像素大過個圈
就只會見到一點
高像素機 像素點愈細
最後就可能變成幾點
就會覺得模

dxo mark話canon支50mm f1.8提供到3000萬像素俾5dsr
仲要支stm光學同舊版一樣，勁撚到

5dsr好似5000萬像？

yes
而且冇aa filter

龍仔sp同sigma art部分鏡頭好過原廠
sigma art定焦尤其誇張 50/85art真係cls

Blocked 巴召喚

用緊sigma 30.4 art 真係sharp到好似假咁

Ln per mm 唔係個個都識。

龍仔邊位較實淨